黃色經濟圈新玩法 (非膠)

今日諗到黃色經濟圈另一種玩法
現時嘅黃色經濟圈係搵黃店幫襯。倒不如逆其道而行，重新定義黃色經濟圈，唔係藍店嘅店鋪就係喺黃色經濟圈內。換言之，我哋只要避開幫襯藍店，其他幫襯咩都得。

原因：
1. 避免鬥黃困局
因爲只要唔係藍店都幫襯得，就唔會落入鬥黃困局。

2. 更有效擴闊黃色經濟圈
只要唔係藍嘅，就納入咗可幫襯嘅黃色經濟圈內，換言之Defult咗店鋪係黃色先，唔係黃色先剔除，個數目自然會龐大。

各位Ching點睇？

藍店一律不幫襯
其他自己選擇

Ching講得啱。
個重點變咗避藍店，而唔係搵黃店。

不嬲都係

不嬲都唔係

我話我不嬲都係咁食

其實不嬲要咁 要連淺藍店都要歸埋黃先搞得死班純藍唔肯跪低嘅,依家一味嘈嘈嘈都唔知為乜 一黎就要人深黃,唔比人搵到錢咁款

你係咁諗
但實際上有好多人都唔係咁諗
有部分人覺得黃圈只可幫襯「自己人」
仲要搞一大隊嘢去批判係咪黃店
所以先開始出現分化、被鬥黃

我會幫黄店宣傳囉，無表態嘅普通鋪偶爾會食，我就算你唔講都大把人咁做緊

只去黃店一定係最好，集中消費力

罷藍店係唔代表做到黃色經濟圈

咁多位巴打心水清
突然出post係諗起2018年南韓抵制日貨，只要係日貨就唔買。但佢哋唔會批鬥邊啲南韓公司同日本有來往而同時抵制。